港大民研：林鄭評分創上任以來新低

港大民意研究計劃公布最新民調結果，顯示特首林鄭月娥的最新評分為55.7分，較上次調查大跌3.2分，得分是她自上任以來的新低。三位司長的評分及支持率淨值均全線下跌，當中律政司司長袁國強支持率淨值更是急挫23個百分點。

今次的民調是在12月4至6日期間進行，並以電話訪問了1,034名香港巿民。結果顯示，林鄭月娥的評分由上月的58.9分，下跌至55.7分。其民望淨值為正12個百分比，較上次跌3個百分點。

三位司長的民望亦全線下挫，政務司司長張建宗評分跌3.9分，至50.7分；財政司司長陳茂波跌1.5分，至42.2分；律政司司長袁國強大跌7分，至只有41.3分。三人支持率淨值全部下跌，分別跌至只有9、負17、負18個百分點。袁國強的跌幅最嚴重，支持率淨值急挫了23個百分點。

十三名局長之中，有只有創新及科技局局長楊偉雄支持率淨值上升，其餘十二人全部下跌。眾局長之中，只有民政事務局局長劉江華的民望出現負值，為負23個百分比，而食物及衛生局局長陳肇始則是民望最高局長，民望淨值為正37個百分比。